%! TEX program = xelatex
\PassOptionsToPackage{dvipsnames}{xcolor}
\documentclass{einfart}

\linenumbers % 开启行号
\UseLanguage{Chinese}

%%================================
%% TeX logo 与 网址
%%================================
\usepackage{hologo}
\usepackage{url}

%%================================
%% 排版代码
%%================================
\usepackage{listings}
\definecolor{lightergray}{gray}{0.99}
\lstset{language=[LaTeX]TeX,
    keywordstyle=\color{RoyalBlue},
    basicstyle=\ttfamily,
    commentstyle=\color{ForestGreen}\ttfamily,
    stringstyle=\rmfamily,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=leftline,
    backgroundcolor=\color{lightergray},
    flexiblecolumns=true,
    escapeinside={(*}{*)},
    % numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize, stepnumber=1, numbersep=5pt,
    firstnumber=last,
} 
\providecommand{\meta}[1]{$\langle${\normalfont\itshape#1}$\rangle$}
\lstset{morekeywords=%
    {CreateTheorem,proofideanameCN,cref,dnf,needgraph,UseLanguage,
    linenumbers,nolinenumbers,subsection,maketitle
    }
}
\lstnewenvironment{code}% 
{\LocallyStopLineNumbers%
\setkeys{lst}{columns=fullflexible,keepspaces=true}%
}
{\ResumeLineNumbers}

\providecommand{\minimalist}{\textsf{minimalist}}
\providecommand{\einfart}{\textsf{einfart}}
\providecommand{\einfartfast}{\textsf{einfartfast}}
\providecommand{\simplivre}{\textsf{simplivre}}
\providecommand{\simplivrefast}{\textsf{simplivrefast}}

%%================================
%% 正文
%%================================
\begin{document}

\title{\minimalist{}，极简主义风格的文档类系列\thanks{对应版本. \texttt{\minimalist{} 2021/03/11}}}
\author{锦文}
\date{2021年3月，北京}

\maketitle

\begin{abstract}
    \minimalist{}文档类系列包含用于排版文章的\einfart{}、用于排版书的\simplivre{}，以及对应的两个“fast”版本。我设计这一系列的初衷是为了撰写草稿与笔记，使之看上去简朴但不简陋。

    这些文档类支持英文、法文、中文三种语言，并且同一篇文档中三种语言可以很好地协调。由于采用了自定义字体，需要采用 \hologo{XeLaTeX} 或 \hologo{LuaLaTeX} 进行编译。
    
    最后，这篇说明文档是用\einfart{}排版的，你可以把它看作一份简短的说明与演示。
\end{abstract}

\tableofcontents

\section{关于这些文档类的名称与区别}
\einfart{}取自于德文的einfach (“简约”)，并取了artikel (“文章”)的前三个字母组合而成。

\simplivre{}取自于法文的simple (“简约”)，以及livre (“书”)，由二者组合而成。

\einfartfast{}与\simplivrefast{}是更快速但略微粗糙的\einfart{}与\simplivre{}，主要区别是：
\begin{itemize}
    \item 使用较为简单的数学字体设置；
    \item 不使用hyperref；
    \item 不使用tikz；
    \item 使用polyglossia而不是babel来支持多语言。(使用polyglossia编译速度会略有提高，但目前对于中文的兼容不太完善，在它更加稳定后，将会考虑全面切换到polyglossia)
\end{itemize}

在文章的撰写阶段，建议使用fast版本以加快编译速度，改善写作时的流畅程度。在最后，可以把fast标记去除，从而得到正式的版本。

\section{一些使用说明}

正文部分每段的开头没有缩进，但每两段之间会有半行左右的间距。就像这样——

这里是下一个自然段。

\subsection{定理，以及引用}

定义、定理等环境已经被预定义，可以直接使用，例如：

\begin{code}
  \begin{definition}[奇异物品] \label{def: strange} ...
\end{code}

将会生成
\begin{definition}[奇异物品]\label{def: strange}
    这是奇异物品的定义。
\end{definition}

定理类环境的前后有一行左右的间距。在定义结束的时候会有一个符号来标记。

引用时，可以直接使用智能引用 \lstinline|\cref{标签名称}|，例如：\lstinline|\cref{def: strange}| 会显示为：\cref{def: strange}。

\subsection{定义新的定理型环境}

首先定义这个环境在所用语言下的名称 \lstinline|\(name of environment)(language name)|，其中 \\\lstinline|(language name)| 是 \lstinline|EN|、\lstinline|FR|、\lstinline|CN| 等，然后用下面四种方式之一定义这一环境：
\begin{itemize}
    \item \lstinline|\CreateTheorem*{(name of environment)}|
    \item \lstinline|\CreateTheorem{(name of environment)}[(numbered like)]|
    \item \lstinline|\CreateTheorem{(name of environment)}<(numbered within)>|
    \item \lstinline|\CreateTheorem{(name of environment)}|
\end{itemize}

\def\proofideanameCN{思路}
\CreateTheorem*{proofidea}

例如，

\begin{code}
  \def\proofideanameCN{思路}
  \CreateTheorem*{proofidea}
\end{code}
可以定义不编号的环境 \lstinline|proofidea|，它支持在中文环境中使用，效果如下所示：

\begin{proofidea}
    ...
\end{proofidea}

\subsection{未完成标记}

你可以通过 \lstinline|\dnf| 来标记尚未完成的部分。例如：
\begin{itemize}
    \item \lstinline|\dnf|: \quad \dnf
    \item \lstinline|\dnf<还需加入…>|: \quad \dnf<还需加入…>
\end{itemize}

类似的，还有 \lstinline|\needgraph| ：
\begin{itemize}
    \item \lstinline|\needgraph|: \needgraph
    \item \lstinline|\needgraph<关于…>|: \needgraph<关于…>
\end{itemize}

\subsection{语言设置}
可以随时使用 \lstinline|\UseLanguage{语言名称}| 更改语言，语言名称包括Chinese、English、French（首字母大小写随意，例如chinese亦可）。这样，各种指令和环境的效果也会随之变动。

例如，使用 \lstinline|\UseLanguage{English}| 后，定理与未完成标记会显示为：

\UseLanguage{English}
\begin{theorem}[Useless]\label{thm}
    Some theorem in English. \dnf
\end{theorem}

引用时，定理的名称总是与定理所在区域的语言匹配，例如，开头的定义在现在的英文模式下依然显示为中文：\cref{def: strange}和\cref{thm}。

\UseLanguage{Chinese}

\subsection{关于行号}
行号可以随时开启和关闭。\lstinline|\linenumbers| 用来开启行号，\lstinline|\nolinenumbers| 用来关闭行号。标题、目录、索引等位置为了美观，不进行编号。

\subsection{关于标题中的脚注}
在 \lstinline|\section| 或 \lstinline|\subsection| 中，如果想使用脚注，只能：
\begin{itemize}
    \item 先写 \lstinline|\mbox{\protect\footnotemark}|，
    \item 再在后面用 \lstinline|\footnotetext{...}|。
\end{itemize}
这是标题使用下划线装饰之后带来的一个缺点。

\subsection{关于字体}
einfart与simplivre使用Palatino Linotype作为英文字体，方正悠宋、悠黑简体作为中文字体，并部分使用了Neo Euler作为数学字体：
\begin{itemize}
    \item English main font. \textsf{English sans serif font}.
    \item 中文主要字体，\textsf{中文无衬线字体}
    \item 数学示例： \( \alpha, \beta, \gamma, \delta, 1,2,3,4, a,b,c,d \), \[\mathrm{li}(x)\coloneqq \int_2^{\infty} \frac{1}{\log t}\,\mathrm{d}t \]
\end{itemize}

其中，Neo Euler可以在 \url{https://github.com/khaledhosny/euler-otf} 下载。

其他字体不是免费字体，需要自行购买使用（你可以在方正字库网站查询详细资料：\url{https://www.foundertype.com}）。

在没有安装相应的字体时，将采用TeXlive中自带的字体来代替，效果可能会有所折扣。

\section{文档示例}

\singlespacing

\LocallyStopLineNumbers
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{code}
%! TEX program = xelatex
\documentclass{einfartfast}

\linenumbers
\UseLanguage{French}

\begin{document}

\title{Titre}
\author{Nom}
\date{03 / 2021, Lieu}

\maketitle

%% Texte ici

\end{document}
\end{code}
\end{minipage}
%
\hfill
%
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{code}
%! TEX program = xelatex
\documentclass{einfartfast}

\linenumbers
\UseLanguage{Chinese}

\begin{document}

\title{标题}
\author{姓名}
\date{2021年3月，地点}

\maketitle

%% 正文部分

\end{document}
\end{code}
\end{minipage}
\par
\ResumeLineNumbers

\bigskip
(\lstinline|\UseLanguage| 既可以放在导言中，也可以放在正文部分，并且可以按照需要反复使用)

\end{document}
